---
slug: prilozhenie-2-6
title: Приложение 2.6
group: lisa
parent: globalnyj-kreativnyj-gorod
background: "#e0e0e0"
---

<Hero>

<RunningHeader>ЧИТАТЬ ДАЛЕЕ 2.6</RunningHeader>

## Город творческих людей

</Hero>

<Content>

XXI век также называют веком креативной экономики. Креативная экономика – это следующая стадия экономики, которая следует за экономикой, ориентированной на эффективность. Автор термина, Джон Хокинс, определил креативную экономику как «создателя инновационных творческих ценностей в отличие от традиционных создающих ценность ресурсов, таких как земля, рабочая сила и капитал». По мнению некоторых экспертов, креативность в XXI веке лежит в основе экономики развитых стран, как промышленное производство было в XIX и XX веках.

Ускоряющееся технологическое развитие этого века требует, прежде всего, креативности и смелости, чтобы изменить старые способы ведения дел и взглянуть на вещи в новом свете. Креативность необходима не только для создания более богатого общества, но и для обеспечения устойчивости. Креативность и инновации взаимосвязаны. Если инновации – это создание или предоставление определенных процессов, продуктов или услуг новым и лучшим образом, то креативность – это качество, которое делает инновации возможными. Чем выше в обществе вес культуры и культурных мероприятий, тем выше его потенциал для экономических и социальных инноваций. Культура питает творческое воображение. Поскольку для этого требуется взаимодействие когнитивных процессов и способности мыслить аналогиями или нелинейно, это помогает размыть границы между различными дисциплинами. До сих пор были разговоры о создании мостов между научно-исследовательской деятельностью и предпринимательством, но по модели тройной спирали культурная деятельность также должна стать неотъемлемой частью этого процесса.

Креативность связана со способностью людей мыслить новаторски и использовать воображение для решения проблем иным способом, нежели обычно. Восприятие культурного контекста развивается у людей, которые постоянно вовлечены в культурные процессы. Эти люди чувствуют, что является новым и актуальным и как это связано с традициями.[^1]

События будут иметь прямое влияние на государство, город и экономический рост местных предпринимателей, а также способствовать росту известности города. Культурный календарь Таллинна уже довольно богат, но по мере роста числа жителей и гостей Таллинна потребность в культурных услугах возрастает.

Растет и количество организованных в Таллинне культурных мероприятий высокого уровня и посещаемость концертов классической, электронной и старинной музыки. В Таллинне расположены многие концертные организации с профессиональными культурными организаторами. Их высококлассные фестивали стали традицией и вызывают большой интерес у публики. В отличие от небольших мест, в столице достаточно культурных и событийных организаторов.

Город поощряет и поддерживает подачу заявок на право проведения крупных соревнований. В 2019 году в Таллинне прошло почти 100 международных спортивных мероприятий, 24 из которых – титульные или кубковые соревнования. Для оценкм экономического воздействия налажено сотрудничество с Эстонским институтом конъюнктуры. Экономический эффект многих крупных соревнований уже был проанализирован (например, участники Таллиннского марафона в 2018 потратили около 5 миллионов евро в рамках участия в соревнованиях, из которых 671 000 евро были уплачены в качестве налога с оборота). Есть и другие масштабные события – Ironman, Суперкубок УЕФА, турнир по борьбе Tallinn Open, чемпионат мира по керлингу и т. д. Все больше и больше становится титульных соревнований, право на организацию которых определяется конкурсом. Это говорит о том, что Таллинн известен как место для проведения соревнований на хорошем уровне. Кроме того, проходившие здесь крупные события освещались по всему миру, и их смотрели миллионы любителей спорта (напр., 50 млн человек смотрели Суперкубок УЕФА и 25 млн – чемпионат мира по керлингу ). Текущие ресурсы и возможности (места проведения соревнований, количество мест в отелях, пункты назначения Таллиннского аэропорта и т. д.), вероятно, будут использованы в максимальной степени, и получение права на организацию соревнований более высокого уровня может быть сомнительным (напр., Стадион Кадриорг отвечает условиям проведения чемпионата Европы в возрастном классе U23 как соревнования самого высокого уровня, но в Таллинне еще нет 50-метрового бассейна, количество мест в крупнейших спортзалах также накладывает ограничения на заявку на проведение более крупных соревнований). В идеале Таллинн мог бы ежегодно принимать крупные соревнования по крайней мере по пяти популярным видам спорта, а также титульные и кубковые соревнования по небольшим видам спорта.

Отдельно заслуживают упоминания международные конференции. Они позволяют делать Таллинн более известным во всем мире, привлекать сюда профессионалов своего дела, в т. ч. расширять творческое сообщество и обмениваться опытом и знаниями. Все это способствует развитию предпринимательства, исследований и инноваций, а также превращению Таллинна и Хельсинки в сердце интеллектуальной экономики Северной Европы. В 2019 году доля командировок составила 25%. Количество приезжих с целью конференц-туризма составило всего 3%, то есть на один процент меньше, чем в прошлом году. Однако в целом Эстонию посетили почти 60 000 делегатов конференций, что на 10% больше, чем в 2018 году. По оценкам, Эстония, к сожалению, теряет множество возможностей для проведения конференций и 20 миллионов евро дохода из-за отсутствия подходящих больших конференц-залов. Поэтому необходимо найти решение для создания современного многофункционального конференц-центра.

[^1]: Kaevats, M. (2018). Loov ja õppiv Eesti. Tallinn: Sotsiaalministeerium. Стр. 18-20

</Content>
